關於不同的國家種類—作為比較的前提

發覺好多人分析同比較國家時候會中一個陷阱：
由於某政策係良藥，
ＡＢＣ國使用了而成功，
Ｄ國不實施故此失敗。
Ｄ國正蠢材。
中間並唔思考國家種類有所不同，隱喻咗所有國家都有個相似喺度可以互相複製，而唔去諗：
"Ｄ國可能非不為乃不能為，又或者不想為之。"
因此這裡談談唔同種類既國家。
至此一定有擅長ＧＯＯＧＬＥ既朋友會一一列舉
專制，開明專制，君主立憲，民主。。。。。。。。
如果咁樣就答到問題固無此一文。
我哋首先拋開教條，貼地咁重新分一分。
我在此立一個大膽假設：
＂唔同既國家利益決定咗個國家點樣做事，從此定性咗呢個國家。＂
待續。

最常見咪講香港嘅語言政策，經濟結構，族裔政策，然後拎日本台灣南韓嚟比較

符合國情

世界盃系列：點解冰島得，香港唔得？

當我地話兩個國家邊度唔同嗰陣，都要好小心。

國家利益決定國家種類。

這句話暗示國家利益，國國不同。
呢個時候就應該有人會覺得任何國家無非都係想要ａａ ｂｂ ｃｃ，就係利益所在。

說不定大家聚埋一齊各自講出心中既ａｂｃ所指為何，一切就迎刃而解，因為大家一問一答間已知道咗言人人殊，大家心中理想既國家，一國既理想，都唔一樣。

最怕既答案其實係無ａｂｃ，係咁掉低幾個空泛字：國富民強，總之要勁啦咁樣。
驟眼看好似唔應該會咁，事實上呢個層次既人甚多，說不定佔香港人口多數。
國富指國庫很富？指國人富有？還是國家能夠運用資源很多？
民強係指大家體格不錯？好團結？收入高？

呢類人唔能夠答到呢啲問題，可能冇諗過，可能無能力諗。
但凡由台北機場，巴黎機場等坐大巴隨團往市中心時，發出：嘩咁落後既，我哋香港。。
既人都似係呢類。或許我哋都曾經如此，或許我哋身邊人如此，無論點最緊要以後不要如此。

首先破除第一種成見—國家利益一定等於國民利益。
待續